Remarquons d'abord que cette équation n'a de sens que sur $]0,+\infty[$. Sur cet intervalle, en passant par l'écriture exponentielle des puissances, on a 
\[x^{\sqrt{x}} =(\sqrt{x})^x \quad \Leftrightarrow \quad e^{\sqrt{x} \ln(x)} = e^{x \ln(\sqrt{x})}
\quad \Leftrightarrow \quad \sqrt{x} \ln(x) = x \ln(\sqrt{x}).\]
On arrive donc à
\[x^{\sqrt{x}} =(\sqrt{x})^x \quad \Leftrightarrow \quad \sqrt{x} \ln(x) = \frac{1}{2} x \ln(x).\]
On obtient donc $\ln(x) =0$ ou $x = 2 \sqrt{x}$. Ainsi, les solutions sont $x =1$ et $x=4$.